.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Королевский питон (Ball Python)
============================================================================================================

Другое название этой неядовитой змеи, шаровой питон, происходит от ее склонности при испуге сворачиваться в клубок, хотя большинству людей она известна своей охотничьей тактикой, заключающейся в том, что она обвивается вокруг добычи и давит жертв своими мощными мускулами.
Тем не менее, отважные герпетологи иногда держат королевских питонов в качестве питомцев.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Ball-Python:

Королевский питон (`Ball Python <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=380>`_) / Существо 1
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`средний`
- животное

**Источник**: Bestiary pg. 302

**Восприятие**: +6;
:ref:`сумеречное зрение <cr_ability--Low-Light-Vision>`,
:ref:`нюх <cr_ability--Scent>` (неточное) 30 футов

**Навыки**:
Акробатика +6,
Атлетика +6,
Выживание +4,
Скрытность +6

**Сил** +3,
**Лвк** +3,
**Тел** +3,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** -2

----------

**КБ**: 16;
**Стойкость**: +8,
**Рефлекс**: +10,
**Воля**: +4

**ОЗ**: 20


**Сжать кольца (Tighten Coils)**: |д-р|
**Триггер**: :c_grabbed:`Схваченное` или :c_restrained:`сдерживаемое` королевским питоном существо пытается :ref:`action--Escape`;
**Эффект**: КС этой проверки :ref:`action--Escape` увеличивается на 2.

----------

**Скорость**: 20 футов,
карабканье 20 футов,
планья 20 футов


**Ближний бой**: |д-1| челюсти +8 [+3/-2],
**Урон** 1d8+3 колющий 
+ :ref:`cr_ability--Grab`

:ref:`cr_ability--Constrict` |д-1| 1d8 дробящий, КС 17

**Обвить кольцами (Wrap in Coils)** |д-1|
**Требования**: Существо среднего размера или менее :c_grabbed:`схвачено` или :c_restrained:`сдерживаемо` в челюстях питона;
**Эффект**: Королевский питон перемещает это существо в свои кольца, освобождая челюсти для совершения атак, потом использует :ref:`cr_ability--Constrict` против этого существа.
Кольца королевского питона могут держать 1 существо.





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst